---
title: 5 月 16 日晚的事情经过
date: 2021-05-17
tags:
---

<p style="color:red; font-size:36px">本文含有大量主观内容，请读者在阅读时注意分辨。笔者不对其中消息的客观与真实性负责。</p>
<p style="color:red; font-size:36px">标*段为笔者猜测，不代表其真实性，也不代表笔者的倾向</p>


## 经过
可考的起因大约来自这里：

![](1.png)

首先是，主角本人在自己被提到之后发了一张图。图的内容不重要，因为后续的记录与内容无关。

![](2.png)

此时成员匿名开始“发情”/“发病”。并且主角有所回应。

![](3.png)

依然在发病，并且话题很不经意地转换到“成绩”上。

![](4.png)
![](5.png)

同上。

![](6.png)

虽然依旧是戏谑，这里主角开始意识到一些不对劲的地方。匿名后面站着的人绝对不只一个小群体，而他们的“诉求”也绝不是拿主角自豪的 GPA 来反讽打屁那么简单。当然如果只看到这里，这也就是匿名群的日常罢了，主角也没有因此而产生情绪波动，甚至可能觉得有意思（？）。殊不知，一场狂欢，所有那天晚上的经历者都没法想象到的狂欢，马上就要开始。

![](7.png)

此时一位似乎有权限的，名叫“山核桃”的人出现了。当然作为权限者还要匿名出来发，大家肯定是没法信服的。因此下面继续开始戏谑。“你寄吧谁阿”，流行于贴吧的一句话，是 Who do you think you are 的同义句。而网友们把这一谐音哏玩到了淋漓尽致。

![](8.png)

有一位新群友入群了。那个“自导自演”、“匿名第一”应该指的是主角久居发言榜第一，而那个发言榜似乎能看到匿名发言的统计。

![](9.png)

主角似乎也一直在保持互动，发了张截图以自证清白，自己并没有反串匿名。但一个实名去和不知道有多少个的匿名去争，自然只能是自讨打趣了。这个群特色就是，匿名的人总是能想出新花样来“整活”。

![](10.png)
![](11.png)

这时候主角自然有些不悦，但即使这样，回应依然是被匿名的乐子人找到了乐子，开始玩起了荤段子哏。

![](12.png)

其实已经能看出来，虽然看上去像是和主角对线，但其实已经和主角没有什么大关系了。主角越回应，也越是只能给匿名人提供黑料和素材。但主角似乎并没有意识到，自己其实是被取乐了。

![](13.png)

此时在线的管理员可能也有点看不下去了，禁言了“板栗” 12 小时。但也只是给其他存活的匿名人提供乐子罢了。反正怎么乐，怎么来。

![](14.png)

烂梗。

![](15.png)

主角终究是看不下去了，骂了一句狠的。终究以主角被禁言两天，其他匿名成员分别被禁 12 小时结束。

只从这里看的话，似乎只是主角作为受害者，莫名其妙被作为一个引子狂欢，然而真的是这样的吗？真若只是这样的话，这场狂欢为什么会演变成各路网络暴力，惊动导员，乃至主角几乎成为全院的“笑柄”，甚至学院名声还可能因此摸黑的呢？要知道，这种场面，在匿名群长达几个月的狂乱，根本就不算什么，其主角也不是第一次如此规模的被“冲”了，最后大多也是以管理员下场禁言了事。

同时笔者认为，这次与往次的大不同，除了其主角的自身原因，更多是体现在*：这次他主角有回憝，且主角也被禁言，时长还是其他匿名的数倍。

其实仔细观察*，“冲”他的这些人其实并不是那种非常有恶意的人身攻击，更多只是对于实名发言还回憝的人的发言进行解构，然后寻乐子。或许那位实名的主角恰好身上还有不少令人“津津乐道”的点吧。仿佛盯着著名明星或政治人物的记者，死死地关注着其每条动态，然后从中拣取可乐的，加工再造，分享出来。只不过，那位被盯上的主角，并没有足够的抗压能力；但又不肯无视，选择了最能激起匿名者正反馈效应的做法：去不断回应。

而主角本人也同样被禁言，就导致一种很可能发生的动机：主角被禁言了，但是自己不是管理，无法得知谁禁他言。而自己又很想发泄出这股窝囊气，只得随机在管理员名单中找他可能认为不顺眼*的去发泄或者认账。据那位管理员透露，他自己当时什么都没干，但是被追问：“sb吧你”，“搞什么”，“收敛点”。那位管理可能也怕了，似乎也是赶紧表示了自己的清白，然后把真正禁言的人————群主，供了出来。

然后大抵也是主角直接怒气冲冲地去质问群主吧。比如“Yáng Sīfán 发了那么多 NMSL 都没禁，为什么我发就禁？”。（虽然此时 Yang 还在睡觉）。可能是他们私下之前曾经是互相怀疑的吧。群主也表示，反正主角也在说脏话，禁言也是有理由据。后面干了什么我们不得而知。

这天其实发生的事情非常有限，并且如果不去了解之前发生过的前因的话，也很难去理解这些看上去很顺行的逻辑。这里不详述。